<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
xmlns:georss="http://www.georss.org/georss">
<channel>
<title>Улетаем зимовать</title>
<link>http://uletaemzimovat.ru</link>
<description>Статьи об азии</description>
<language>ru</language>
<item>
    <title>Кхмерские развалины </title>
    <link>http://uletaemzimovat.ru/thailand/articles/about-khmer-ruins/</link>
    <pdalink>http://uletaemzimovat.ru/thailand/articles/about-khmer-ruins/</pdalink>
    <media:rating scheme="urn:simple">nonadult</media:rating>
    <pubDate>Sun, 23 Sep 18 10:55:53 +0200</pubDate>
    <author>Анна Гросс</author>
    <category>Туризм</category>
    <enclosure url="http://uletaemzimovat.ru/images/articles/13.jpeg" type="image/jpeg"/>
	<enclosure url="http://uletaemzimovat.ru/images/articles/thailand/scale_600_002.jpeg" type="image/jpeg" />
<enclosure url="http://uletaemzimovat.ru/images/articles/thailand/scale_600_003.jpeg" type="image/jpeg" />
<enclosure url="http://uletaemzimovat.ru/images/articles/thailand/scale_600.jpeg" type="image/jpeg" />
<enclosure url="/uploadhttp://uletaemzimovat.ru/images/articles/thailand/zen_11935.jpg" type="image/jpeg" />
<enclosure url="/uploadhttp://uletaemzimovat.ru/images/articles/thailand/zen_4817.jpg" type="image/jpeg" />

    <description>
        <![CDATA[
13.jpeg
развалины Кхмерского храма в Пхетчабури
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[
       <p>Хуахин, Таиланд. Информация для путешествий.</p>

<figure><figure><img alt="" src="http://uletaemzimovat.ru/images/articles/thailand/scale_600_002.jpeg" /></figure>
 
</figure>

<p>Тайцы провозгласили свою независимость только в 1238 году, а до этого (да и немногим позже) этот народ жил под управлением кхмеров. Кхмерская цивилизация заслуживает отдельного рассказа, но если кратно, то возникла она в конце 8-го/начале 9-го века, а угасла в 15-ом, достигнув своего расцвета в 11-12 веках. Уж простят меня любители римских чисел.</p>

<p>Тайцы постепенно заняли господство над территорией, впитав культуру, архитектуру и верования кхмеров.</p>

<figure><figure><img alt="" src="http://uletaemzimovat.ru/images/articles/thailand/scale_600_003.jpeg" /></figure>
 
</figure>

<p>Остались ли живы кхмеры сейчас? Конечно. Это жители Камбоджи. Кстати, раньше кхмерская империя называлась очень похоже: Камбуджадеша.</p>

<p>Считается, что владения кхмеров простирались на юг почти до самой Малайзии. Ну, или говоря туристическим языком, жители древней Камбоджи загорали на пляжах около острова Пхукет. Конечно, в те времена с государственностью всё было сложнее, да и в паспорте гражданство не указывалось. В общем, несмотря на такую якобы протяжённость на юг, храмов-то кхмерских там нет. Зато есть прекрасные развалины храма в городе Петчабури, который всего 2 часа езды от Бангкока и час от Хуахина.</p>

<p>Храм носит гордое название Гампэнг Лэнг (Wat Kamphaeng Laeng). Дата возведения точно известна: 1157 год (для сравнения год основания Москвы 1147).</p>

<figure><figure><img alt="" src="http://uletaemzimovat.ru/images/articles/thailand/scale_600.jpeg" /></figure>
 
</figure>

<p>В тот момент великие кхмеры ещё не были буддистами, а были брахманистами шиваистского толка (грубо говоря, индуистами). Поэтому храм посвящён Шиве, Брахме, Индре, богу Нара-Нараяна (двуединое воплощение Вишну) и богине Юме (она помогала переводить на нормальный язык богов то, о чём думал Брахма, т.к. тот был настолько велик, что разговаривать не мог. Брахма является первотворцом, открывает глаза — появляется Вселенная. Закрывает — Вселенная исчезает. Окрывает — ух ты, новая Вселенная! Такой медленный вдумчивый процесс.</p>

<p>Вот в этом месте мне немного стыдно перед индуистами, которые скажут, как же ты, Аня... Про такие сложные вещи, да так обобщающе. Но, дорогие мои, в любую сложную тему надо погружаться постепенно. А иначе легко можно взорвать себе мозг. Вот мне уже и не стыдно! Ну тогда поехали дальше.</p>

<p>Как и остальные кхмерские храмы, Гампэнг Лэнг ориентирован по сторонам света (вход с востока) и хорошо сохранился: из пяти пранг (башен) сохранились четыре. Кое-где даже осталась затейливая лепнина, которая раньше покрывала внешние стены.</p>

<p>Сам храм сделан из песчаника. К этим коричневым шершавым кирпичам приятно прикоснуться. Как будто дух тех времён приходит через это касание. Запах, голоса...</p>

<p>Столетия назад жили люди, они приходили сюда и просили Богов. Наверное, о том же, о чём просят их (или Его) люди всей планеты и в наши дни: чтобы дети были здоровы, чтобы еда была в доме, да достаток. Чтобы важная сделка прошла успешно.</p>

<p> </p>

<p><figure><img alt="" src="/uploadhttp://uletaemzimovat.ru/images/articles/thailand/zen_11935.jpg" /></figure><figure><img alt="" src="/uploadhttp://uletaemzimovat.ru/images/articles/thailand/zen_4817.jpg" /></figure></p>

        ]]>
    </content:encoded>
</item>
<item>
    <title> На двух колёсах по Вьетнаму. Часть 2</title>
    <link>http://uletaemzimovat.ru/vietnam/articles/about-on-two-wheels-in-vietnam/</link>
    <pdalink>http://uletaemzimovat.ru/vietnam/articles/about-on-two-wheels-in-vietnam/</pdalink>
    <media:rating scheme="urn:simple">nonadult</media:rating>
    <pubDate>Fri, 10 Aug 18 16:31:36 +0200</pubDate>
    <author>Анна Гросс</author>
    <category>Туризм</category>
    <enclosure url="http://uletaemzimovat.ru/images/articles/12.jpeg" type="image/jpeg"/>
	<enclosure url="http://uletaemzimovat.ru/images/articles/thailand/scale_600_002.jpeg" type="image/jpeg" />
<enclosure url="http://uletaemzimovat.ru/images/articles/thailand/scale_600_003.jpeg" type="image/jpeg" />
<enclosure url="http://uletaemzimovat.ru/images/articles/thailand/scale_600.jpeg" type="image/jpeg" />
<enclosure url="/uploadhttp://uletaemzimovat.ru/images/articles/thailand/zen_11935.jpg" type="image/jpeg" />
<enclosure url="/uploadhttp://uletaemzimovat.ru/images/articles/thailand/zen_4817.jpg" type="image/jpeg" />
<enclosure url="http://uletaemzimovat.ru/images/articles/vietnam/scale_600.jpeg" type="image/jpeg" />
<enclosure url="http://uletaemzimovat.ru/images/articles/vietnam/scale_2.jpeg" type="image/jpeg" />
<enclosure url="http://uletaemzimovat.ru/images/articles/vietnam/scale_3.jpeg" type="image/jpeg" />
<enclosure url="http://uletaemzimovat.ru/images/articles/vietnam/scale_4.jpeg" type="image/jpeg" />
<enclosure url="http://uletaemzimovat.ru/images/articles/vietnam/scale_5.jpeg" type="image/jpeg" />
<enclosure url="http://uletaemzimovat.ru/images/articles/vietnam/scale_6.jpeg" type="image/jpeg" />
<enclosure url="http://uletaemzimovat.ru/images/articles/vietnam/scale_7.jpeg" type="image/jpeg" />
<enclosure url="http://uletaemzimovat.ru/images/articles/vietnam/scale_8.jpeg" type="image/jpeg" />

    <description>
        <![CDATA[
12.jpeg
Итак, он ехал по самому красивому серпантину среди гор с монахом за спиной....
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[
       <p>Пару дней назад я опубликовала начало статьи о путешествии моего мужа по Вьетнаму на байке. Продолжаем наши чтения за чашкой кофе ) Итак, он ехал по самому красивому серпантину среди гор с монахом за спиной, который крутил барабанчики с мантрами. Странствующий монах даже подарил ему листочек с мантрами.</p>

<figure>

<figure><img alt="Молитвенный барабанчик монаха" src="http://uletaemzimovat.ru/images/articles/vietnam/scale_600.jpeg" /></figure>

</figure>

<p>— Ты упомянул вторую красивую дорогу около побережья, расскажи о ней.</p>

<p>— Представь, я в дороге уже 5-тый час, еду уставший, бензин почти закончился, а я в горах, где нет ни одной заправки. Даже населённого пункта нет. И тут из-за перевала мне открывается прекрасный вид: ярко-зелёная долина, как на фотографии из журнала! Между гор протекает река, а рядом рисовые поля простираются до подножья гор. Очень красиво. Потом я спустился вниз по серпантину и открылся следующий захватывающий вид: голубое море. И итоге я вообще забыл про бензин! </p>

<figure>

<figure><img alt="Рисовая долина" src="http://uletaemzimovat.ru/images/articles/vietnam/scale_2.jpeg" /></figure>


Рисовая долина
</figure>

<figure>

<figure><img alt="Рисовая долина" src="http://uletaemzimovat.ru/images/articles/vietnam/scale_3.jpeg" /></figure>


Рисовая долина
</figure>

<figure>

<figure><img alt="Спуск к побережью" src="http://uletaemzimovat.ru/images/articles/vietnam/scale_4.jpeg" /></figure>


Спуск к побережью
</figure>

<p>— И ты заглох?</p>

<p>— Нет, повезло, я всё-таки дотянул до заправки в посёлке. Встретил закат в горах и уже ночью приехал в Qui Nhan. </p>

<p>— Расскажи о тех местах, где ты ночевал. </p>

<p>— Обычно я останавливался в хостелах, где в одной комнате спит много людей. </p>

<p>— Фу, это где тараканы под боком храпят?</p>

<p>— Нет, хостелы очень чистые. В общем и целом это очень весело, встречаешь новых людей, делишься впечатлениями, узнаёшь новое, особенно от тех, кто едет в обратном направлении. Так я познакомился с французом и дальше мы поехали вместе. Мне особенно понравился капсульный отель. Он дороже хостела. Обычно ночь в хостеле стоит $5-7, а здесь ценник был $11.</p>

<p>— Что это? Как в фантастических фильмах, тебя замораживают на 30 лет в капсуле, пока звездолёт бороздит просторы мирового океана?</p>

<p>— Это обычный отель, где помимо обычных номеров было несколько комнат со специально оборудованными ячейками для сна. В каждой ячейке есть телевизор, USB-зярядки, розетки, персональный климат-контроль, зеркало и всякий космический свет, которым можно управлять. И даже маленький сейф. В одной комнате стояло 12 ячеек. Душ, туалет общие в виде отдельных кабинок. </p>

<figure>

<figure><img alt="Капсульный отель" src="http://uletaemzimovat.ru/images/articles/vietnam/scale_5.jpeg" /></figure>


Капсульный отель
</figure>

<p>Один раз я ночевал в семье своего друга. Он вьетнамец, программист. Я знал, что на праздники он уехал к маме и сейчас находится в тех краях. Я просто позвонил ему и сказал, что буду проездом. Он был очень рад и его семья предложила остаться переночевать. Вьетнамцы очень гостеприимные. </p>

<p>Познакомил меня со своими родными. Они практически не разговаривали по-английски, но всё было очень душевно. </p>

<p>— Они живут в квартире или в частном доме?</p>

<p>— Как большинство вьетнамцев, в простеньком доме, практичном и красивом. По сути это два дома, пристроенные один друг к другу на одной территории без забора. Дом семьи родителей и дом семьи детей. Минимум мебели, но та что есть, деревянная резная. Алтарь для духов. </p>

<figure>

<figure><img alt="Интерьер вьетнамского дома" itemprop="image" src="http://uletaemzimovat.ru/images/articles/vietnam/scale_6.jpeg" /></figure>


Интерьер вьетнамского дома
</figure>

<p>— Что тебя удивило во время поездки?</p>

<p>— Дворцы на кладбище. Сначала я не мог понять, что это такое. Еду, еду... а с двух сторон от дороги красивые каменные постройки, но слишком маленькие, чтобы в них жить. Я не сразу понял, что это кладбище. Километров 30 проехал, а это всё кладбище. Главное, ландшафт страшноватый: белые пески как снег и мало растительности, какой-то холодный ноябрьский пейзаж. </p>

<figure>

<figure><img alt="" src="http://uletaemzimovat.ru/images/articles/vietnam/scale_7.jpeg" /></figure>


 
</figure>

<p>— Как тебе в целом поездка? Хотел бы повторить?</p>

<p>— Очень понравилось. Повторить? Конечно! Хотелось бы показать эти места другим. Вьетнам — очень интересная страна. Угол Хошимина так себе, а центральный Вьетнам очень нравится. Природа, красивые виды. Люди радушные. Хорошая страна для путешествий. </p>

<figure>

<figure><img alt="" src="http://uletaemzimovat.ru/images/articles/vietnam/scale_8.jpeg" /></figure>


 
</figure>

<p>Больше фотографий в инстаграме: <a class="article-link" href="https://www.instagram.com/lizard_v/" rel="nofollow" target="_blank">https://www.instagram.com/lizard_v/</a></p>

        ]]>
    </content:encoded>
</item></channel></rss>